中銀短期拆息高滙豐40點子 「同連登仔呼籲搬存款有關」

政府修訂《逃犯條例》惹民憤，連登仔呼籲關閉中資銀行戶口，將存款移至英資或華資銀行，《蘋果》發現，香港客戶量數一數二的中銀香港（2388），隔夜拆息定價較同業高20點子（1點子等於0.01厘），更高過另一發鈔行滙豐40點子。有銀行界人士指相差幅度算大，相信與市民呼籲提錢有關。

所謂隔夜拆息，實際是指銀行「今日借明日還」的貸款利率。發鈔行中銀昨日報出的隔夜拆息為1.7%，為眾多出價行中最高，滙豐為1.3%，渣打為1.38%，就算是規模較細的日資銀行僅為1.45%至1.58%，市場平均拆息僅為1.48%。分析認為，隔夜息與銀行短期流動資金關連度高，反映中銀資金較同業緊張，故此其貸款利率較同業為高。

按上述拆息定價，假設有銀行要向同業借10億元計，中銀要求單日利息為4.65萬元，滙豐則為3.56萬元，可以見兩間銀行資金充裕度有頗大分別，滙豐資金充裕可以少收利息。

中銀為全港發鈔行之一，於6月9日反修例大遊行前，曾於微信引述一篇題為「修例護法治 解讀釋疑慮」文章，為政府護航。無論是網民或是示威者，不少人都聲稱已經將中銀香港戶口關閉或撤走資金，部份更稱撤出資金達9位數字，意味近億元。

中銀發言人回覆《蘋果》表示，該行業務運作如常。

「中資行拆息有China premium」
有不願具名的財資界銀行人士指出，中資銀行確有輕微資金撤離迹象，相信與近日社會事件有關，而中銀作為大型銀行較受影響，隔夜拆息較滙豐貴40點子與存款流失有關。另一方面，中資銀行拆息不時較其他銀行稍高，業界稱為中國溢價（China premium），「中資機構本身港元用途多，又可以兌人仔唱返去國內，但都唔會高咁多。」

根據彭博過去2年數據顯示，中銀每當於3月、6月、9月、12月季結過後，才會出現息率較行業顯著貴，而今次中銀錢緊並非出現在這些時段。

星展香港財資市場部董事總經理王良享不評論個別銀行，僅解釋隔夜拆息高低是商業決定，而即使有銀行拆息定價高，「可能意味真係做咗呢個價，唔能夠因為話息率高低就代表缺錢。」

連登力量

無啦啦最近四方八面都提連登

關連登鬼事咩 開acc開在中銀 一早好cut acc

點撚知
babyking 香討又唔提